[畫風已轉] 龍珠-超 Dragon Ball Super 第七十七話

【STORY】
「龍珠超(Dragon Ball Super)」是該系列繼「龍珠GT」後，時隔大約18年的新作動畫。這一次新故事的舞台會設定在悟空與魔人佈歐大戰結束後，重新恢復到和平的地球。
劇情將會進入 - 未來「杜拉格斯」篇

【CAST】
孫悟空/孫悟飯/孫悟天：野澤雅子
比達：堀川亮
莊子：鶴弘美
杜拉格斯：草尾毅
笛子魔童：古川登志夫
龜仙人：佐藤正治
無閑：田中真弓
芝芝：渡邊菜生子
比迪麗：皆口裕子
撒旦先生：石塚運升
魔人布歐：鹽屋浩三
比魯斯：山寺宏一
維斯：森田成一

原作: 鳥山明
動畫製作: 東映動畫
播放時間: 逢星期日 晨早八點(香港時間)
Live: (唔包有仔生睇到)
龍珠-超 漫畫版:

有生有熟(好似係)線上Link :

愛奇藝需支那ip

By 擋不住的森林

Satan Punch!

崩壞OP , ED

異域繁中 1 - 59 異域已解散 60集開始改用幻櫻字幕組 (字幕組出seed後會盡快更新 )

分流: (有部分被檢舉整唔返)

龍珠Z粵配DVD mkv (因百度問題暫不能更新,現有1-56集)

有意請自行下載iso收看
PW: jn32
【幻櫻字幕組】【龍珠Z：復活的F “未來”杜拉格斯特別篇 】

屌 漫畫好撚好睇 動畫真係食屎大
唔知會唔會cut咗 唔記得帶魔封符 呢個on9情節呢

新畫風有點朦朧美，靚過之前多多聲

首op好正 龍珠

如果畫風keep住 呢一篇應該比人罵小d

今集有d憎悟空 乜都為自己

反而比達 真男人

悟空個性格真係愈做愈唔討好

其實都係崩,不過暫時好過之前

悟飯翻嚟啦

真係多得悟空唔小
咩都係佢搞出黎

係 為左自己 自私
比達就已經家庭行先

睇完今集既感覺
比達只想等生b 悟飯無限都想照顧好個女
因為悟空既自私 又要叫晒成村人睇你表演一打幾

但之前睇pv
漫畫版好似係全王屎窟痕搞出來

op悟飯好似練返潛解
悟空又藍神爆紅氣再變返黑髮 係咪有新mode

過左今集愈黎愈鐘意比達 悟空

悟天果時就話死左姐
悟飯果時無死啦, 但係睇佢同比達既對話,
真係唔似會好似比達咁陪住老婆

比達真係好爸爸黎
悟空真係越黎越唔討好

LM跟進

睇完個OP希望悟飯有得型返次

究竟比達會生多個仔定女呢？
之前完全無提過
唔知好唔好打呢？

超4

真超4

龜仙人

破壞神好慘

比魯斯族人

OP型到要定格慢慢睇

出天津飯同龜頭人咁不如出悟天同杜拉格斯算啦

唔怪得放係OP到
除時勁過破壞神

龍珠超的比達真係好成熟 真男人
不過我係漫畫撚冇追動

個外星人好撚柒

之前唔係話會有新mode咩
應該都係神2
但唔想睇得悟空有
睇佢打全世界會好無癮

比達匿埋偷笑

中間個外星人似唔似之前個評判

認同 有咩可能天津飯夠悟天打 不過琪琪係度阻街 真係好撚憎佢

用智慧取勝

魔童都唔夠超3既悟天格斯打啦

根本已經諗唔到新角色
咪又係比悟空一個贏三四個比達贏兩三個 魔童打和
前面個d就玩熱血慘敗

悟飯呢

龜仙人明明連拿迪斯都打唔贏

以依加單體黎講

悟空>比達>悟飯>魔童>其他

如果悟飯真係練返潛解既話 正常應該係勁過布歐篇時期既悟空先岩

我估係比魯斯知道輸左會消失
但又要10個人

跟住比魯斯 用D方法幫 天津飯個D 提升實力
去到魔童level

魔童而家仲勁過肥布歐？

翻睇原作結局啦

悟飯幾時返黎

而家既悟空令我聯想到個配音係咪老人痴呆，好智障，還返以前好型既悟空俾我得唔得

你唔講我都已經唔記得左肥布歐 太耐冇出過場

希望悟飯唔止上返去潛飯咁簡單，而係再勁啲

應該唔會手有新形態比佢，最多又無視戰鬥力既姐，鬼叫而家悟空打哂

其實潛飯係咪比布歐吸左之後潛力就消失左

反而咁解釋仲講得邁, 或者話有time limit都好....

另外今集老界王神同比魯斯撞埋又冇野講

下集係咪要悟空打比魯斯做開幕表現?

比達自己一個行行下奸笑

又做老豆暗爽

我以為果幕畫黎拖時間，心諗做乜鳩

佢好似老婆已經係產房生緊咁既心情

OP好似畫到好靚 但係畫風冇大變 得幾個shot用新畫風咁

龜仙人去參賽

比達係真係為左老婆 佢應該真係好鍾意莊子

果度心諗做乜鳩 之後大笑左

好掛住悟空叔叔

呢套野啲劇情真係

超三果陣既悟空

想問一下點解會有17號? 唔係絲路自爆果時死Q埋喇咩?

點解係奸笑

用龍珠
斯路殺過既人全部復活

咁點解可以失蹤咁耐唔搵返18號...

鳥山明在訪談中透露，17號在沙魯篇後去了王立自然公園的動物保護區成為一名守林員，對偷獵者絕不留情。對於不喜歡與人打交道而孤僻的17號來說是再適合不過的工作，而且由於他極為優秀，收入也相當可觀。之後和一位動物學者的女性結婚，生了一個孩子，領養了兩個孩子，一家人在自然公園內幸福的生活。還曾拜訪過18號和小林一次，但因為害羞未透露自己的情況
FROM 百度 唔知係咪

點解你知佢冇去搵18號

呢段係出自龍珠改嘅bd特典

希望做得番 以前 天下第一武林大會咁好睇就好

唉又係悟空周圍撩交打
如果將龍珠畫番日常生活嘛幾好睇啦

鍾意打唔係問題, 佢應該都唔知全王會玩咁大
但係破壞神果段真係做到悟空幾衰仔

悟空直頭係on9仔

唔係既
悟空依個性格Z入面都出現過
推比達老婆比老界王神
推個仔出去比斯路屌打
濫用龍珠

破壞神同維斯都叫佢唔好咁
悟空就直到攞個制出嚟"威脅"
破壞神認真到做埋個破壞pose 同佢講又唔理
照fake破壞神,然後搵全王
返到嚟破壞神就咁打佢一拳咪算好囉, 仲問點解
希望漫畫唔好咁啦

比達真男人

破壞神來講，比鲁斯真係幾好人。

當日比魯斯放佢一馬 維斯幫佢修練
悟空今日反轉豬肚就係屎
寧願係全王屎忽痕話開好過

OP動畫 loop好多次都唔厭

任鳩性真係好撚黑人憎，唔知是咪人越大，越黎越憎悟空路飛呢類性格

比達

除左悟空,比達,悟飯
最有興趣就17號同無閑
17號同無閑係OP入面好型

悟空正仆街,睇預告7飯個野擺明唔想打

又忍唔住要整gif

依家就咁大概表面睇人物造型
d參賽者暫時都係想睇兩個撒亞人, 第六宇宙菲利同有D似比魯斯果個多d
如果女撒亞人唔係變大隻就仲好啦
其他參賽者造型好似麻麻

仲有差唔多成百個未出喎

悟空同芝芝兩公婆都好黑人憎

有人講左未 後面係咪比魯斯黎

57至58秒果個

大波女撒亞人

同族人？

潛力悟飯狀態2
比較想Final嘅對手唔係第6宇宙，而係其他
第6宇宙有啲悶

但我總覺得邊個宇宙打輸就要消失有可能係假

擺明係個宇宙警察爆seed

無啊, 諗住主打果d 點都放係op瓜

唔會假，因為有超級龍珠
暫時只用過一次 （唔計中意病用過）

話說今篇係咪最後一篇?

屌你悟空啲性格一集鳩屎過一集
本身似老頑童feel 而家剩係覺得佢係鳩屎佬
op一開始仲以為同一拳超人打

我覺得幾似之前第六第七宇宙比武嗰個評判

暫定話100集再後加

真.超4

生死存亡派d咁既人去打

Op悟空個樣好奸 個feel好似黑悟空

悟空條仆街仲未知自己一輸就成個宇宙就係咁先呢回事

咁睇落去 比達人設真係好過悟空好多

比達 悟飯 無限都係比較現實 為頭家

有乜理由為左你條仆街屎忽痕想修煉就扔低自己老婆唔理？

真係好撚憎悟空d閪性格 仲好意思問比達

又唔係你生 係莊子生 關你撚事咩

幾驚比達聽到以為自己 左

睇完呢集真係覺得比達好愛莊子，本身係自尊心極重既撒亞人王子 係莊子改變左佢

仲記得布歐篇果陣，魔人比達同細杜講一定要孝順莊子

終於有人整，一早覺得呢幕全首op最霸氣
但爆完氣變返普通狀態重比人打左拳應一應

格古洛呢條撚樣剩係識打交
由Z開始已經唔係為保衛地球而戰鬥
睇完今集之後發覺佢根本
就唔想理全宇宙嘅存亡
為咗同人比武攞全宇宙嚟玩都夠膽死
佢同黑/薩馬斯根本就一撚樣
全人類都係因為佢而滅絕
分別只係一個有心 另一個就無意

正路完左呢篇應該贏到比魯斯

撒亞人本性就唔係咩偉大正義人物

因為太好J 我走去搵Raw既op黎cut

留名

布羅利

佢老味 斯路篇佢明知自己唔夠斯路打 所以焗住俾悟飯出來應戰 等佢開發潛能打底斯路

布歐篇 其實悟空都有道理 佢已經係一個已死既人
俾d後輩學習拯救番世界 等地球之後有危機都可以自己解決 同埋推莊子出來都係為世界

佢今次真係堅on9 佢係未來都見過全王既可怕都仲要主動搵全王 真係傻西都無朋友

我極度希望漫畫可以改番全王係記得要搞武道會一事 動畫組唔好再改悟空好似淨係識打架既傻西咁
其實悟空好有自己既唸法架

佢唔知點解Cut左由細路女變布羅莉果下

條女咁正緊係搭糖啦 除非你gay

有樣 身材唔差 最重要有錢 邊到搵

>

> > > > >

比達行行吓自己無啦啦奸笑個吓笑撚死

依家真係鐘意比達好多，細細個好鐘意悟空大過鐘意比達多啲。

反而依家悟空愈嚟愈黑撚人憎 撒亞人啲本性完全出哂嚟，都咁多年係地球都學唔撚識悟空真係好廢。

反而比達睇化咗好多野，佢個吓話要陪老婆真心覺得佢好撚型，本身Z時候成日一鳩掛住超越悟空，依家將家庭罷係第一位，盡現男人霸氣。

其實比達輸比悟空我覺得唔係關潛能方面，話哂悟空跟過咁撚多師傅修練，比達一個都冇全部靠自己，反而悟空好撚廢要幾個撒亞人幫手先練到上神級，比達跟維斯之後一個人單拖練上神級仲撚勁。

姐係比達輸在冇人指點佢

咁又冇得比，維斯係另一層次既高度
有佢教點都應該比幾個撤亞人好
而且悟空係突破（雖然係靠神龍），比達係跟隨，唔可以直接比較

不過超的比達果種經過歷練的成熟感真係由入面型出黎，同Z果個中二柒王子真係天同地比，悟空就仲係大細路

還返Z既悟空俾我

真係越黎越鍾意比達:
一個好老竇好老公
老婆比破壞神打明知唔夠打都照開佢拖
Black篇又幫大杜擋波
反而悟空呢條契弟唔陪老婆都算 有無幫過兩個仔擋波呀

推個仔打斯路佢就識

其實都唔怪得悟空係咁 撒亞人個性格設定本身就係好戰，乜都係以打為先，再加上超將悟空個智慧set到同白痴都無分別 所以佢先會覺得老婆生仔係唔關自己事

反而想知17號係點入隊

維斯都係wo

成集就大問題係悟空當比魯斯發up瘋
維斯都講咗唔支持 佢都一意孤行
呢part真係好戇鳩

悟空個設定就係好戰ge撤亞人再加上細細個撞到個頭傻左，會做D咁ge事都冇辦法

明明Z篇佢一啲都唔似傻
佢個訓練策略係3個裡面係最好
就算推悟飯去打都係好有道理
以悟空的好戰
佢可以控制自己唔打落去係好難
而且睇得出佢退果下係未用到盡
仲留左餘力做保險萬一悟飯唔惦就自己搏

自膠
講梗斯路遊戲

悟空係布歐篇簡直係大智若愚
比兩個細路誤會都完全唔解釋，以為悟飯同比達死哂都冇比憤怒影響情緒，用心教兩個細路合體
出去拖布歐嘅時候一眼就睇穿布歐想反巴比迪
後尾相信撒旦同肥布歐嘅感情，接受肥布歐成為大家嘅朋友

你地駛咩咁緊張
明明Z結局已肯定解決左依個危機

Btw會唔會z結局可能只係某平行時空
超既世界最後因爲悟空既天真而被消滅

所以咪爛尾

悟空係超漫畫入面正常好多(暫時)，動畫真係on9到爆，完全唔知做乜鳩，悟空完全變咗腦殘加煩膠

終於入正傳

其實到時佢地唔知依個咩型態
布羅利都係無入正傳
索性叫超西 綠

大波 打到爆衫會點

就算漫都係周圍撩交打

山室講過為左吸引小朋友

龍珠超係幼稚d

所以悟空

都話左仲有超龍珠
唔好比我估中第七宇宙險勝
之後悟空叫維斯比路斯去幫手集齊超龍珠及超神龍出黎
之後願望係將所有被消失的宇宙復活
同時和全王大神官約定，這已是最終對決，以後宇宙之間互不侵犯

無咗第6宇宙仲邊有7粒龍珠

扎馬斯暗示過其他破壞神廢d
分分鐘超藍可以打平手

最後係打全王

可能真係鋪緊路
悟空回覆本性 又好戰又邪惡
之後冷靜返就變真超四 好似gt 咁

乜扎馬斯唔係主要殺其他宇宙嘅界王神而令破壞神死咩
Btw，維斯好似講過其他破壞神係凶狠啲

以而家編劇水準，要寫到咁複雜，真係預左佢爛到仆街

扎馬斯好似係講比魯斯比其他破壞神麻煩？未必係指實力上比其他破壞神勁，雖然咁解讀都無錯 維斯話其他破壞神凶狠啲，好似係原創劇情黎？同埋凶狠係形容性格唔係形容實力詞語黎

On撚鳩，悟空第一次見莊子個陣都話明佢將身體練到刀槍不入，有乜理由而家仲會擦傷

子彈技術會進步
黑悟都要避子彈

大波蓮

復活的F超藍都俾菲利軍d炮打傷啦
明明當年無閑都唔驚

地球人既槍係戰鬥力5的垃圾

但漫畫暫時都無咁痴線，動畫真係講到悟空好似低能仔咁

點解仲係冇宇宙武道大會既漫畫？

因為黑悟篇仲未完lo

咁ON9的問題都問得出

有冇人聽過呢個龍珠超mad 仲正過原先嗰2首

姐係龍珠真劇情, 依套同人就係講悟空係訓練歐布果時比歐布重擊頭部之後回復本性

雖然係同人, 但係依家頭6卷劇情同畫風真係幾正 ,
推薦大家可以睇下

不過你講如果要超出個咁既悟空就應該無可能啦

咁可能比魯斯定維斯已偷偷地將7粒超龍珠收起在第7宇宙呢，總之超龍珠肯定會用（上次比魯斯用黎在第六宇宙造個地球比肥仔破壞神真心覺得浪費 ）

自膠，應該係許願將第六宇宙個地球變番好似同第七宇宙咁樣才對

無聊整咗個龍珠流程，希望可以放係第一頁，方便冇睇過又想睇嘅人

龍珠>龍珠Z 1-288集>龍珠Z 好！歸來的悟空和他的小夥伴們！(OVA)>龍珠超*>龍珠Z 289-291集>[龍珠GT]

龍珠>龍珠改(改全套1-98集)>龍珠改 魔人布歐篇 1-59集(改全套99-157集)>龍珠Z 好！歸來的悟空和他的小夥伴們！(OVA)>龍珠超*>龍珠改 魔人布歐篇 60-61集(改全套158-159集)>[龍珠GT]

*為播放中
[]為非正史，可睇可唔睇

冇人聽過？

個人認為Gt好睇過超 只限動畫
剩係首op已經贏十鳩幾條街

雖然GT個悟空都變左個on9仔咁
但變返超4有Z悟果時既特性

GT 首 op 出自 z 嘅 game

超既悟空已經唔至係on9仔咁簡單

突然間諗起，咁打棒球個集佢黎地球做乜

動畫原創
應該

有追啊，唔睇下同人嘅話頂吸到舖龍珠癮

OP2 真係好正~~卒之有返大戰Feel~~

龜仙人都勁過阿樂

但好耐先出一話

新OP入面，超藍後變黑髮，應該代表悟空正式進入龍珠世界戰力頂點，因為其實最勁應該係唔使變身，老界王都話變身係邪魔外道，我覺得變身只係撒亞人一個優勢，可以將個潛力提前攞出嚟用，但完全開發潛力之後，應該就用唔到

比達打悟空真係好正鬥智又鬥力 再反觀超既悟空

你意思係好似悟飯咁樣？

係，純粹個人意見鳩up下

純粹布歐都係兇狠D
實力上好似係吸左終極悟飯既瘦布歐勁？

好似叫飯布
飯布係勁過細布
你睇細布同超3都叫有得打
超3打飯布係完全R痕

悟空本身都唔會on9成咁啦
係超格硬搞到佢懶係天真搞笑咁
不過本身都係鍾意比達多d

睇緊龍珠彩色 嘅 斯路篇

悟空響打斯路時已經非常成熟，邊似而家，唔理地球甚至宇宙存亡

有人講悟空佢地會先打第九宇宙, 即係Joker破懷神個宇宙, 而其中對手係OP個大隻外星人同埋同比魯斯同一個種族果隻野, 而比魯斯同象帕本身就黎自第九宇宙 , 輸左個宇宙就會delete

依家有靚嘅超藍比古洛 玩具未

邊到有講過比魯斯族
雖然我都覺得似
但可能係兔黎

照計唔會
柒飯個種都係變身
加上東映又點會放棄一個搵錢機會

有無人覺得悟飯個髮型前面有執毛會型D (布歐篇悟飯）

而家成個額頭露出黎好樣衰

我buy爆潛能都係一個變身呢套
d鬼佬龍珠fans成日話佢仲可以再變超級撒亞人
英文配音鳩改對白 真係洗晒d人腦

我個人理解鳥山明嘅構思應該係去到最勁就唔使變身，至於東映就一定想推多幾個型態，好似超藍界王拳，漫畫根本都無，所以我諗動畫真係好大機會出超4之類

鳥山明講過潛飯都係變身

係咩 真係唔知，係咪訪問嗰陣講，有冇link睇下？

應該係復活的F訪談講
唔知有無其他巴打記得邊篇

我只係希望悟飯可以打兩三集 唔好出黎比人秒就得

如果龍珠個結局可以特別d就好。
可能打完，唔知做D乜野刺激到全仔，想毀滅晒全部宇宙。
之後咁多個宇宙既人一齊打全仔都唔夠打。
龍珠成個世界毀滅左 -> 完

一定悟空尾刀

其實結局係點唔緊要, 我想D壞人有番少少魅力,
如果可以創造一個有代表性既壞人就好喇! 不求超越菲利斯路布歐, 但求平起平坐。btw, 手下都可以好charm, 精英軍團, miss you so much!!

其實黑悟 個設計係ok

個人意見，黑悟外型同實力設計都吸引，特別係ROSE同黑色真係好夾，但人物性格真係

佢係睇唔起人類既神, 竟然向神龍許願變做人, 佢真係一個好可悲既中二病歹角...

一開始都無咁煩膠，但越後就越覺得扎馬斯on9，中二病唔係問題，但中二病得嚟令人好煩厭 其實點解劇場版係復活菲利而唔係斯路，我覺得最主要都係因為菲利係咁多個反派入面，性格最鮮明突出，令大家最印象深刻

我個人嚟講最鍾意係魔人布歐，肥布歐幾可愛又搞笑，斯路就麻麻，可能太昆蟲feel，菲利都好少少，但金色真係

龍珠個結局咪悟空同歐布去左修行囉

不過而家連唔連得番去呢個結局就唔知喇

上邊套同人龍珠幾好睇
格古洛變敵人

琴晚我都一次睇晒
好正

畫得好高質，有明哥水準

9up下先
會唔會第七宇宙輸左 之後del左復活F之後所有野接反z個結局

不如del哂成個龍珠超發生既野
比路斯一直訓

如果以龍珠GT，好似係生女
（希望無記錯）

自

Z個結局已經講左生女啦，又GT

其實我諗好多人都無認真睇Z最尾果集
布拉 出現畫面都唔多
GT都叫多戲份所以D人成日以爲佢係GT人物

會唔會最尾，悟空同比達神既力量會被移除

明明Z結局布拉仲大個過阿包
而家就掉返轉

其實人造人會唔會變老？

唔會
z結局無閒已經係阿叔
18號仲皮光肉滑

撒雅人成長得慢

咁18號即係要睇住無閒老死

屌你用下你個死人腦先講野啦

我覺得似個銀河警察大隻版
本身個銀河警察幾好眼力

真心笑撚左仲要好似好有見地咁

大波連究竟幾時出

唔撚係弱智都唔會十鳩幾年仲畫緊弱智畫啦

又黎鳩吹撒亞人成長得慢

點會
動畫講

呢個係真嘅
但同阿包布拉有咩關係

我睇返第42期...應該係我記錯

其實睇唔出既
z最尾 呀包同布拉都好似差唔多高

布歐打頭陣

數碼暴龍

我覺得係最後悟空個隊贏咗 全王送個願望比佢 悟空叫全王回復返被消滅咗嘅宇宙 最後一齊BBQ完

搞咩咁柒

全王咁撚蠢
點會諗到送願望

臨尾結局9成9同超龍珠有關

因為超龍珠一來只用過兩次
二黎設定上太屈機
三黎呢套野叫龍珠超

其實佢設定有咩屈機
換身體 娜美星同地球 有無能力換到悟空身體
回復第九宇宙地球 地球龍珠都搞掂

其實改同超係咪同一班人製作
我淨係睇過舊版龍珠, 無睇龍珠改,
雖然咁比有D唔公平,
一套係修復數位16:9, 一套係所有野由零開始製作
但係頭先無聊睇下D OP 同ED, 改真係高班同比心機過超好多

每個OP依幾段已經玩死左成套龍珠超,

(悟飯企屋頂真係好正)

無論係d動態畫面既流暢度,打擊感同特效, 定係靜態畫面都精細好多

ED 都好正, 我諗以前有睇龍珠既一睇真係勾起段段回憶同片段

真係好想用依種質素睇龍珠

屈機在：所有願望都能實現，無限制

其實龍珠/龍珠改/龍珠GT 啲歌都好撚正

利申，知道gt 係黑歷史，純想講佢首op正到痴線